公平咩？持摺櫈追打途人稱自衞 建築工獲判

【東網專訊】去年9月15日炮台山及北角一帶，有多宗涉及「福建幫」追打市民及記者的暴力事件，其中一名穿白衣、持摺櫈進入炮台山港鐵站追打市民的地盤工，早前承認一項管有攻擊性武器並有所意圖罪，今日（21日）在東區法院被判接受240小時社會服務令。

裁判官判刑時指本案案情嚴重，途人若見到48歲被告李河龍手持摺櫈會感到驚慌，惟法庭亦接納被告是因為自衞才持摺櫈上街，加上他在認罪後已被還押兩周，相信已收阻嚇作用，故決定接納感化官建議判處被告接受社會服務令。

辯方求情指，被告已感到後悔，承認犯案時沒有想清楚法律後果。

案情指，事發當晚8時，有持不同政見人士在英皇道及炮台山站打鬥，被告被發現手持摺櫈襲擊多人，警方一度將他截停但抄下其身份證資料後便放行。其後翻看現場錄影片段，發現他事發時一直持摺櫈沿英皇道追打途人，更曾進入炮台山港鐵站內用摺櫈襲擊其他人，遂將他拘捕

求幫推
[香港文化] 上連登打正字

拎住張摺凳自衛